香港鎖國

行政長官林鄭月娥今早（17日）在行政會議前會見記者，表示各國確診個案近日呈爆發性上升，加上過去兩周的確診個案有九成屬輸入個案，疫情再次進入嚴峻階段，她表示今日內會向全球其他國家地區發出紅色外遊警示，內地、澳門及台灣除外。她亦宣布，本周四（19日）凌晨零時起所有抵港的人需接受14日強制檢疫及醫學監察。

除大陸 有乜用

支那狗怕咗香港轉機cases

中國鎖緊（叫做）